[
    {
        "level": "Вопрос1",
        "question": "Какой орган способен восстановиться даже при сохранении всего лишь 25 % исходных тканей?",
        "answer": "Печень",
        "optA": "Легкие",
        "optB": "Печень",
        "optC": "Селезенка",
        "optD": "Почки"
    },
    {
        "level": "Вопрос2",
        "question": "Звук какой частоты воспринимается человеческим ухом?",
        "optA": "От 20 до 20 000 Гц",
        "optB": "От 50 до 50 000 Гц",
        "optC": "От 100 до 100 000 Гц",
        "optD": "От 300 до 30 000 Гц",
        "answer": "От 20 до 20 000 Гц"
    },
    {
        "level": "Вопрос3",
        "question": "Какая часть тела у новорожденных - мягкий хрящ, который затвердевает только к трем годам?",
        "optA": "Мозжечок",
        "optB": "Шейные позвонки",
        "optC": "Коленная чашечка",
        "optD": "Копчик",
        "answer": "Коленная чашечка"
    },
    {
        "level": "Вопрос4",
        "question": "Какая часть тела не растет с возрастом?",
        "optA": "Глаза",
        "optB": "Уши",
        "optC": "Нос",
        "optD": "Ногти",
        "answer": "Глаза"
    },
    {
        "level": "Вопрос5",
        "question": "Сколько костей в теле взрослого человека?",
        "optA": "206",
        "optB": "270",
        "optC": "521",
        "optD": "1026",
        "answer": "206"
    },
    {
        "level": "Вопрос6",
        "question": "На каком расстоянии человеческий глаз способен увидеть пламя свечи?",
        "optA": "5 км",
        "optB": "25 км",
        "optC": "50 км",
        "optD": "100 км",
        "answer": "5 км"
    },
    {
        "level": "Вопрос7",
        "question": "Какая часть тела создает неповторимые отпечатки, помимо пальцев?",
        "optA": "Нос",
        "optB": "Волосы",
        "optC": "Сосок",
        "optD": "Язык",
        "answer": "Язык"
    },
    {
        "level": "Вопрос8",
        "question": "Как называется доброкачественная опухоль в мышечной ткани?",
        "optA": "Фиброма",
        "optB": "Миома",
        "optC": "Фурункул",
        "optD": "Саркома",
        "answer": "Миома"
    },
    {
        "level": "Вопрос9",
        "question": "Какой орган потребляет больше всего кислорода?",
        "optA": "Легкие",
        "optB": "Печень",
        "optC": "Бронхи",
        "optD": "Мозг",
        "answer": "Мозг"
    },
    {
        "level": "Вопрос10",
        "question": "Какая кость самая маленькая у человека?",
        "optA": "Молоточек",
        "optB": "Стремечко",
        "optC": "Наковальня",
        "optD": "Ушной столбик",
        "answer": "Стремечко"
    },
    {
        "level": "Вопрос11",
        "question": "Наука, изучающая функции организмов, называется?",
        "optA": "экология",
        "optB": "морфология",
        "optC": "анатомия",
        "optD": "физиология",
        "answer": "физиология"
    },
    {
        "level": "Вопрос12",
        "question": "Вывод о родстве растений и животных можно сделать на основании",
        "optA": "теории гена",
        "optB": "хромосомной теории",
        "optC": "закона сцепленного наследования",
        "optD": "клеточной теории",
        "answer": "клеточной теории"
    },
    {
        "level": "Вопрос13",
        "question": "Основными химическими соединениями, определяющими индивидуальность организма, являютcя",
        "optA": "вода и минеральные соли",
        "optB": "жиры и углеводы",
        "optC": "нуклеиновые кислоты и белки",
        "optD": "соединения серы, фосфора",
        "answer": "нуклеиновые кислоты и белки"
    },
    {
        "level": "Вопрос14",
        "question": "Что характерно для соматических клеток позвоночных животных?",
        "optA": "имеют диплоидный набор хромосом",
        "optB": "при слиянии образуют зиготу",
        "optC": "имеют одинаковую форму",
        "optD": "участвуют в половом размножении",
        "answer": "имеют диплоидный набор хромосом"
    },
    {
        "level": "Вопрос15",
        "question": "К неклеточным формам жизни относятся",
        "optA": "цианобактерии",
        "optB": "бактериофаги",
        "optC": "простейшие",
        "optD": "лишайники",
        "answer": "бактериофаги"
    },
    {
        "level": "Вопрос16",
        "question": "Мезодермы нет у эмбрионов",
        "optA": "гидры",
        "optB": "человека",
        "optC": "лягушки",
        "optD": "черепахи",
        "answer": "гидры"
    },
    {
        "level": "Вопрос17",
        "question": "Близнецовый метод исследования проводится путем",
        "optA": "наблюдений за объектами исследования",
        "optB": "изучения родословной",
        "optC": "искусственного мутагенеза",
        "optD": "скрещивания",
        "answer": "наблюдений за объектами исследования"
    },
    {
        "level": "Вопрос18",
        "question": "Причиной какого вида изменчивости является случайное сочетание хромосом при оплодотворении?",
        "optA": "определенной",
        "optB": "фенотипической",
        "optC": "мутационной",
        "optD": "комбинативной",
        "answer": "комбинативной"
    },
    {
        "level": "Вопрос19",
        "question": "Общим свойством всех клеток бактерий, растений, грибов и животных является способность",
        "optA": "сократимости",
        "optB": "обмену веществ",
        "optC": "движению",
        "optD": "мейозу",
        "answer": "обмену веществ"
    },
    {
        "level": "Вопрос20",
        "question": "К однодольным растениям относится",
        "optA": "вишня",
        "optB": "картофель",
        "optC": "кукуруза",
        "optD": "дуб",
        "answer": "кукуруза"
    }
]